15歲女兒電腦藏大量自身性感照 單親父揭發交易急尋救兵

新冠肺炎疫情之下，網絡平台成為我們日常生活的關鍵，以網絡形式進行學習、社交和遊戲，兒童亦比過往任何時候更常接觸到網絡世界。不過，網絡世界亦伴隨着不容忽視的危機，除了被黑客入侵、網上騙案等，也包括網絡性誘拐、色情訊息、網絡欺凌等問題。香港救助兒童會提醒家長要提高警覺和關注，不要低估了在網上發生的兒童侵犯問題，平日不要完全獨留子女在數碼化世界之中，應在適當時候陪伴子女度過愉快的親子網絡時光。

疫情下停課，網上學習成為新常態，而一般旳上網活動都是單獨進行，家長不一定能夠完全掌握其子女的上網情況，以及所接觸的人和資訊。香港救助兒童會兒童保護技術顧問、資深社工黃姑娘（Grace）指出，隨着社交媒體日益普及和廣泛，相關的網絡危機確是難以提防。不過她指出，兒童不論在真實世界還是數碼化世界，都有被保護的權利。

15歲女孩影性感照賺取數百元報酬

過去曾在非政府機構、醫院及社會福利署從事社會工作多年的黃姑娘指，多年前曾經處理一個15歲女孩（化名「小娟」）的個案。她指小娟來自單親家庭，與爸爸和妹妹同住，有一天小娟的爸爸向她求助，並且透露發現小娟的電腦內儲藏了很多她自己的性感照。黃姑娘憶述，當時已深知情況不妙，馬上約見小娟。經過詳細了解，她發現小娟有應「龍友」邀約做外影model，賺取數百元報酬；又會應個別「龍友」邀約，到studio或住家拍照。至於相片的儲存和發佈，小娟毫無頭緒，亦沒有顧及當中的風險。

無法控制照片及影像發佈後果

黃姑娘指，作為社工當時只可對小娟和她爸爸作出適切的協助和支持，並再三提醒小娟日後要怎樣保護自己的私隱。黃姑娘強調，網上發生的兒童侵犯問題，帶來的精神及心靈傷害不一定比現實世界低，更有可能由網絡世界延展至現實世界，繼而發生身體上的傷害。而在數碼化世界，相片或影像一旦被分享到互聯網之上，就完全不能控制是否有再被再分享或發佈，亦無法得知到了誰看了、下載以及保存了。受虐兒童就會活在一個無止境的未知和恐懼當中，心理壓力不容忽視。

又想點呀 屌你老母

冇圖

社工未報警咩？

屌你老母冇圖開乜撚post啊

梁家輝

不孝子

上面要相嘅係咪想見FBI

sd晒俾拜登

小X麗

到studio或住家拍照
15已經molamola

我入到黎。。。

老豆肯定有打飛機
再留底
然後先扮哂正義咁問罪

多謝ig電競課金班臭閪教撚壞哂人lor
一街都賣相嘅臭閪
明明自己喺交友app影咸濕相搵人買
又唔敢講梗係要話龍友影

個女賺錢關你撚事咩

雞

俾人姦唔好喊

fbi入到境再講

後生女都搞，好多變態佬

我入到黎

以前試過約過幾個, 個個都話夠18歲.
出到嚟, 擺到明就中四,中五嚟既. 俾返車馬費佢算.

唔影裸照唔犯法

點解要叫佢地走?